   	Всего за несколько месяцев учёным удалось дважды обновить рекорд скорости передачи данных по одному волокну. В июле в Датском техническом университете смогли передать 43 терабита в секунду, а 26 октября совместная команда Технического университета Эйндховена и Университета центральной Флориды опубликовала статью с описанием эксперимента, в ходе которого скорость удалось довести до 255 терабит/сек. Эта цифра сравнима с пиковым трафиком всего интернета в целом. 

И в первом и во втором случае использовалось многосердцевинное (multi-core) волокно. Внешне оно мало отличается от обычного волокна, но внутри него не одна, а несколько сердцевин, по каждой из которых свет распространяется независимо от других. В обоих экспериментах использовалось волокно с семью сердцевинами — одна в центре и шесть вокруг неё. 


Многосердцевинное волокно в разрезе

На фотографии семь сердцевин волокна окружены чёрными точками — это воздушные прослойки, которые помогают изолировать сердцевины друг от друга. Кроме того, сердцевины в последнем эксперименте были несколькомодовыми (few-mode) — их диаметр был чуть больше стандартных для одномодового волокна 5-10 мкм, но значительно меньше 50-60 мкм многомодового волокна. Это позволило дополнительно «уплотнить» сигнал, при этом поддерживая на умеренном уровне дисперсию. 
